[推黃色經濟圈+鼓勵唱美金嘅方法？] 接受美元付款！（重開 post）

戴定頭盔，唔知法例上可唔可行，求意見。

之前叫大家開始唱美金。但係老實講，成效唔大，真係唱嘅人有幾多？

其實唱美金嘅困難喺邊度？
係用唔到，唱完只可以擺床下底呀！

咁點解決？好簡單。
你俾我用，我咪唱多啲囉。
如果黃色經濟圈開始接受美金付款，我真係唔介意唱多啲。

但係，而家根據法例商店必須接受港元作為付款選項。咁點更上一層樓，鼓勵所有黃/藍/（偽）中立嘅市民唱同使用美金？有三個選項：
1. Markup 港元價格，美金收正常價
2. 港元正常價，美金俾 discount
3. Why not both? 港元 markup, 美金 discount

大家諗下，如果大排檔碟頭飯收 6-7 USD, 但係港幣就要俾 $80，你點揀？ 間間餐廳都咁做嘅話，港幣真係名存實亡

咁做仲有一個好處：
就係辨別付諸實行嘅真黃店，加大力度懲罰！

大家覺得呢個方法可唔可行?

咁樣會唔會令大家更安心換美金？

同埋實行上可唔可行？
見水貨舖同藥房好多都人民幣/支那寶優惠

推

有用嘅話請幫推

如果係食肆 鋪頭咪又係要轉返港弊買貨 有意思咩？